大媽巴士踩人揚言「有本事動我」男乘客怒摑十幾巴

北京一名大媽在巴士上踩到乘客，不但拒絕道歉，還大聲斥「有本事動我啊」，讓同車一名男乘客看不下去，衝上前怒摑10幾個巴掌。

微博上影片所見，當時有位大媽在巴士上踩到乘客，卻拒絕向乘客道歉，一名男子仗義執言，卻被大媽噴粗言羞辱，還大聲斥「有本事你動我下試試」，讓男子忍無可忍，直接衝上前怒摑10幾個巴掌。安保員立即調停，乘客見狀紛紛上前制止男子，但大媽繼續口出狂言。

影片昨日曝光後瘋傳，網民紛紛留言「像這種要求，我這輩子都沒見過」、「看完莫名的想鼓掌了」、「聽，是正義的聲音，啪啪抽的真響」、「倚老賣老要不得！作為長輩才更應該給年輕人做好表率」，雖然男子教訓行為被網友視為英雄，不過依法仍須被治安拘留。

係中國師奶，大媽係共產中文

香港城市太文明，唔會有人動佢